LevClasses

1. ОБЩЕЕ ОПИСАНИЕ
2. ЦЕЛИ И ЗАДАЧИ
3. ОБЩАЯ АРХИТЕКТУРА
4. ФАЙЛЫ
5. КАТАЛОГИ


1. ОБЩЕЕ ОПИСАНИЕ

Открытый фреймворк для кроссплатформенной разработки приложений на языке С++.

Поддерживаемые целевые аппаратные платформы: x86 и x86_64. Операционные системы: Windows и Linux. В будущем возможно добавление поддержки других платформ.

Разработка никем не финансируется и ведется на голом энтузиазме авторов. Поэтому частота и регулярность выхода обновлений не гарантируется. Список авторов и их контактные данные (по желанию авторов) приведен в файле Authors.txt.

Фреймворк распространяется под лицензией new BSD. Ее текст приведен в файле License.txt. Файл License_rus.txt содержит перевод текста лицензии на русский язык.


2. ЦЕЛИ И ЗАДАЧИ

Главная цель: облегчить разработку кроссплатформенных приложений на языке С++. Фреймворк распространяется под максимально   либеральной лицензией и практически никак не ограничивает его применителей. Вы можете свободно пользоваться им, вносить в него любые изменения, создавать на его основе как свободное, так и не свободное программное обеспечение (принципиальное отличие от Qt).

При проектировании классов ставились две взаимнопротивоположные задачи:
- широкие функциональные возможности;
- минимальныей, интуитивно понятный интерфейс;

Основные задачи:
- предоставление возможности для кроссплатформенной разработки приложений (процессоры: x86 и x64; операционные системы: Windows и Linux);
- отсутствие привязки к какой-то конкретной IDE или операционной системе. Вести разработку приложений на базе LevClasses должно быть возможно везде, где есть компилятор C++;
- отсутствие привязки к какому-либо конкретному компилятору С++;
- изначальная поддержка Unicode;
- возможность использования новых стандартов языка С++;
- возможность работы на старых компиляторах языка С++, не поддерживающих новые стандарты языка;
- минимальный размер выходных файлов;
- отсутствие привязок к каким-либо нестандартным библиотекам. Возможность получения готовых исполняемых модулей без необходимости тащить с ними сторонние библиотеки;
- возможность свободного использования для создания как открытого, так и закрытого ПО;
- разработка фреймворка идет рука об руку с написанием подробной документации к нему на русском языке. Это должно значительно облегчить его освоение и снизить порог входа для начала работы.


3. ОБЩАЯ АРХИТЕКТУРА

Код фреймворка является объектно-ориентированной надстройкой над стандартными библиотеками. Для программиста предоставляется один и тот же набор классов с одним и тем же интерфейсом. Все различия между целевыми платформами скрываются внутри фреймворка.

4. ФАЙЛЫ

Authors.txt - список авторов и их контактная информация (указывается по желанию авторов);
License.txt - текст лицензии на английском языке;
License_rus.txt - текст лицензии на русском языке;
ReadMe.txt - текущий файл.

5. КАТАЛОГИ

Doc - документация
Include - заголовочные файлы
InternalDoc - внутренняя документация, предназначенная для разработчиков LevClasses
Src - файлы, содержащие исходный текст классов
 
